元朗牛牛一家四口馬路穿梭 警持盾牌戒備

元朗牛牛一家四口馬路穿梭 警持盾牌戒備

有警員手持盾牌戒備。 (文健雄攝)

流浪牛不只在郊區才看到，更會走入市區甚至衝出馬路！有網民今日下午在元朗發現牛牛一家四口，沒有遵守交通規則，牠們旁若無人，走入塞滿車輛的馬路上，如行cat walk，相當危險，不少網民也大感嘩然，指是第一次看見，亦有人稱在元朗看見流浪牛，一點也不出奇。

4隻牛施施然在馬路中間行走。(「盡在元朗」fb」)

下午5時許，警方接報到元朗公路過博愛醫院迴旋處往上水方向，多輛警車將4牛圍在路邊，有警員手持盾牌戒備，漁農自然護理署人員亦已到場，正等候獸醫前來協助。

多輛警車將牛隻圍在路邊。 (文健雄攝)

有網民在「盡在元朗」facebook專頁上載多張圖片，相中所見，在繁忙的馬路上，4隻流浪牛有大有細，施施然在馬路中間行走，絲毫不擔心安全問題，看起來相當「牙煙」，亦引起不少網民迴響，指流浪牛原先在由元朗市中心出現，之後行到元朗YOHO MIDTOWN。有網民表示，「一家四牛在YOHO MIDTOWN對出的馬路上，駕駛者請小心。」另有網民表示，「琴(昨)日呢4隻係識行行人路口。」亦有稱是「牛牛出城啦！」